### Общая информация
Для удобства было использовано средство оркестрации docker-compose.

Все однотипные кейсы объединены посредством pytest.fixture 

Для ускорения разработки, чтобы контейнер с тестами не выключался после каждого завершения тестов, был добавлен бесконечный цикл в loop.py

Отчёт об ***ошибках*** сохраняется в файл failures, для более удобного анализа

### Запуск
Для запуска проекта необходимо скопировать файл .env.dist в файл .end, в случае если тестируемый сервер будет запускаться удалённо, необходимо указать адрес в переменной HOST;
скопировать  файл docker-compose.dev.yml (создан для локальной разработки, тестируемый сервис поднимается в общей сети с автотестами, можно заменить комманду запуска, для того чтобы контейнер с тестами не выключался, но в этом случае придётся запускать тесты вручную) или docker-compose.prod.yml (вариант для использования в ci, в этом варианте поднимается только контейнер с автотестами) в файл docker-compose.yml

После этого выполнить команды docker-compose build и docker-compose up -d  

### Тест-кейсы

| Описание | Шаги воспроизведения | Ожидаемый результат | фактический результат |
|:---:|:---:|:---:|:---:|
|создание медведя|отправить post запрос со всем валидно заполненными полями| медведь успешно создан и отображается в списке| BUG: медведь типа GUMMY создаётся с параметрами {"bear_type":"UNKNOWN","bear_name":"EMPTY_NAME","bear_age":0.0} | 
|создание медведя с неполными данными|отправить post запрос с одним незаполненным полем| медведь не создан, с сервера пришла ошибка| pass |
|создание медведя невалидного типа|отправить post запрос с невалидным типом и валидными остальными полями| медведь не создан, с сервера пришла ошибка| pass |
|создание медведя с отрицательным возрастом|отправить post запрос с отрицательным возрастом и валидными полями|медведь не создан, оибка сервера|BUG: медведь создаётся с возрастом 0.0|
|удаление медведя|отправить delete запрос с id существующего медведя| медведь удалён и не отображается в списке| pass | 
|отредактировать существующего медведя|отправить put запрос с id существующего медведя и новыми валидными данными|медведь отредактирован| pass? изменяется только имя, спецификация на метод отсутствует, требуется уточнение |
|отредактировать несуществующего медведя|отправить put запрос с id несуществующего медведя и новыми валидными данными| ошибка | pass |


#### комментарий 
т.к. в спецификации отсутствуют тексты ошибок, в тестах проверяется только то, что ошибка вообще есть, но не проверяется ни текст, ни статус код,
также в спецификации не указано как должен работать метод put, поэтому без уточнения требований невозможно составить правильные тесты на валидацию полей